民政署圖阻區會撥款抗疫

民政署圖阻區會撥款抗疫

北區區議會將商議抗疫撥款，惟民政總署勸籲該會主席不開會。資料圖片

【本報試】區議會在政府限聚令下獲豁免，可如常進行會議。北區區議會本周二舉行大會，主席羅庭德透露民政總署竟一度勸他不要開會，但鑑於當日將討論抗疫撥款，亦會討論涉及警隊執法提案，經諮詢當區區議員後決定如期舉行會議。

相關新聞：20警連續兩晚基隆查牌 凶員工熄爐

提議案針對警隊執法

羅庭德接受本報查詢時透露，民政事務總署早前勸他周二不要開會，但鑑於當日將會討論涉及一百萬元抗疫撥款，為令撥款盡快通過，讓區議會可為居民購買口罩和搓手液，當區區議員決定如期舉行會議，「因為若然今次過唔到（抗疫撥款），就要到6月先開大會，到時已經無補於事」。

另外，當日亦會討論多個涉及警隊執法的提案。羅庭德將要求警方馬上籌劃前線警員情緒處理培訓課程、要求警方檢討及改善999緊急熱線的服務質素等。警方的書面回覆均未見正面回應，只稱警方非常關注人員在高壓環境下工作，會否受到情緒影響；有關999緊急熱線，警方只稱警務處會對服務標準進行內部監察，指羅如對個別案件需要向警方了解情況，可聯絡當區警署。

羅庭德坦言，對於警方以上的書面回覆「唔收貨」，警方至今亦未表明當日會否派代表出席會議，羅認為警方必須履行本份，派代表出席會議接受議員質詢。

■記者林俊謙